\documentclass[11pt,a4paper,landscape]{article}
\usepackage[landscape]{geometry}
%\usepackage{lscape}
\usepackage[utf8]{inputenc}           % Umlaute im Editor direkt eingeben: utf8|latin1
\usepackage [T1]{fontenc}	      % Wörter mit Umlauten richtig trennen
\usepackage{ngerman}		      % neue deutsche Trennungsregeln
\usepackage[active]{srcltx} 	      % Springen: ForwardDVI Icon - mittlere Maus
\usepackage{graphicx}                 % für die Einbindung der Wortbildmarke
\usepackage{times}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[absolute]{textpos}
\usepackage{parskip}
\usepackage{multicol}			% Paket fuer Mehrspalten-Layout
%\usepackage[left]{lineno}
%\textheight25.0cm
%\textwidth17.5cm
%\oddsidemargin-1cm
%\setlength{\columnsep}{2em}		% Abstand zwischen den Spalten
%\evensidemargin-2cm
\usepackage[urlbordercolor={1 1 1}]{hyperref}           % Randfarbe der URLs
\geometry{a4paper,tmargin={1.0cm},rmargin={1.5cm},bmargin={1.0cm},lmargin={1.0cm}}
\pagestyle{empty}
\hyphenation{pseu-do-nymisierten}

\begin{document}
%\linenumbers

\begin{multicols}{2}

\section*{IT-Nutzungsordnung am Max-Planck-Institut für XYZ}
 

Ich bin mit der Speicherung und Verarbeitung der zur Betreuung meines Aufenthaltes am Max-Planck-Institut für XYZ (MPI XYZ) notwendigen personenbezogenen Daten einverstanden (§28 BDSG \cite{28bdsg}).

Bei der Benutzung der Rechenanlagen und Computer-Ressourcen am MPI XYZ verpflichte ich mich zu
rücksichtsvollem Verhalten gegenüber dem Institut und anderen Benutzern, um einen reibungslosen Betrieb zu gewährleisten und die Arbeit von anderen nicht zu beeinträchtigen. Weiterhin erkläre ich, dass ich jederzeit die folgenden  Bestimmungen in Bezug auf Nutzung der Rechenanlagen beachten werde:
   
\begin{enumerate}
\item \textbf{Rechenanlagen}: Ich werde die Rechenanlagen des MPI XYZ nur im Zusammenhang mit meiner Forschungstätigkeit bzw. zur Aus- oder Weiterbildung nutzen. Insbesondere werde ich:
  \begin{itemize}
   \item die gesamte IT-Infrastruktur sorgfältig behandeln,
   \item die Anlagen nicht für komerzielle oder satzungswidrige Zwecke nutzen,
   \item Dritten keinen Zugang zu den Rechenanlagen oder Netzwerken gewähren,
   \item nur mit meiner eigenen Nutzerkennung arbeiten und nicht versuchen, andere Benutzerkennungen oder die dort gespeicherten Daten auszuspähen,
   \item stets ein sicheres Passwort wählen und sicherstellen, dass mein Passwort keiner dritten Person bekannt ist und nicht für externe Dienste benutzt wird,
   \item die Konfiguration der Rechenanlagen und Netzwerke (Hard- und Software) nicht eigenmächtig verändern,
   \item nicht eigenmächtig Software installieren oder verändern,
   \item IT-Probleme den Mitarbeitern der IT zur Kenntnis bringen.                                                         
\end{itemize}

\item  \textbf{Lizenzbestimmungen:} Ich werde mich bei der Nutzung und Übertragung von Programmen und Daten im MPI XYZ immer an die jeweiligen Lizenzbestimmungen halten.
%
\item  \textbf{Persönlichkeitsrechte:} Ich werde keine Persönlichkeitsrechte verletzen z.B. durch Verbreitung von ehrverletzenden Texten oder Bildern, rassistischen oder pornographischen Inhalten usw.
%
\item  \textbf{Datenschutz:} Für die Arbeit mit vertraulichen, personenbezogenen oder pseudonymisierten Daten werde ich die Regelungen des Bundesdatenschutzgesetzes \cite{bdsg} und die internen  Regelungen der MPG und des Instituts strikt beachten. Derartige Daten dürfen auf mobilen Datenträgern nur verschlüßelt gespeichert werden.
%
\item  \textbf{Urheberrechte:} Ich werde bei der Beschaffung, Speicherung, Verarbeitung und Verbreitung von
         Datenmaterial (z.B. Texten, Bildern, Musik) das Urheberrecht beachten. Hierzu wird explizit auf §§ 106ff UrhG \cite{106ff} hingewiesen. Weiterhin ist die private Nutzung von Diensten zum Dateiaustausch auf Rechnern und in Netzwerken des MPI XYZ untersagt. Eine dienstliche Nutzung ist vorher anzuzeigen.
%
\item  \textbf{Externe IT-Dienstleistungen:}
Personenbezogene oder pseudonymisierte Daten dürfen nur bei Dienstleistern gespeichert oder verarbeitet werden, die die gesetzlichen Vorgaben (z.B. Bundesdatenschutzgesetz) einhalten. Dropbox und Google tun dies beispielsweise nicht.
%
\item  \textbf{Verlassen des Instituts:} Ich werde bis 3 Monate nach Ablauf meiner Nutzungsberechtigung meine Daten löschen oder einer weiteren Verwendung zuführen und bei Bedarf eine Mail-Weiterleitung einrichten lassen. Ausgeliehene Hardware gebe ich vor dem Verlassen zurück. 
%
\item  \textbf{Sonstiges}: Es wird auf §§ 202a \cite{202a} (unbefugter Zugang zu Daten), 303a \cite{303a} und 303b \cite{303b} (rechtswidrige Datenveränderung, Computersabotage) und §263a \cite{263a} (Computerbetrug) im deutschen Strafgesetzbuch \cite{stgb} hingewiesen.  
\end{enumerate}
%
Ich habe ausserdem die Benutzungsordnung des DFN \cite{dfn} (Internetprovider des MPI XYZ) zur Kenntnis genommen und
verpflichte mich, sie bei der Nutzung der Rechnerdienste des MPI XYZ zu beachten.

Im Falle von unrichtigen Angaben zur Person sowie des Zuwiderhandelns gegen diese Nutzungsordnung behält sich das MPI XYZ vor, den Rechnerzugang sofort zu widerrufen. Von Seiten des MPI XYZ wird keinerlei Haftung für etwaige Folgen übernommen, die aufgrund von Verletzungen dieser Verpflichtung durch den Nutzer entstehen können. Als Nutzer werde ich für alle Schäden haften, die der MPG durch Nichtbeachtung dieser Nutzerordnung entstehen. Ebenfalls stelle ich das MPI XYZ und die Max-Planck-Gesellschaft ausdrücklich von allen Ansprüchen Dritter frei, die aufgrund einer Verletzung dieser Nutzungsordnung entstehen.

Ich akzeptiere die Nutzerordnung.

\vfill

Vorname: \hspace{7em}  Nachname:  \hspace{7em}  Loginname:  


Unterschrift:

\newpage
%\end{multicols}

Die IT-Nutzungsordnung wurde am 25. September 2014 durch die Direktoren des Max-Planck-Instituts für XYZ beschlossen.
\columnbreak

\renewcommand{\refname}{Referenzen} 
\bibliographystyle{unsrtdin}
\bibliography{links.bib}


\end{multicols}

\begin{textblock*}{29mm}(27.5cm,20.5cm)
  \begin{tiny}
     Version 23. Sep. 2014
  \end{tiny}
\end{textblock*}
\end{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Material %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\footnote{\url{http://dejure.org/gesetze/BDSG/28.html}}

\begin{enumerate/itemize}\setlength{\itemsep}{-2pt}
 \item 
\end{enumerate}

\rightlinenumbers
\leftlinenumbers
